捷克總統批評參議院議長訪台 中国外交部：Good boy

在北京, 外交部讚揚捷克總統澤曼, 批評參議院議長維斯特奇爾執意訪台.
外交部說, 澤曼始終致力推動兩國友好及合作, 在涉華重大和敏感問題上堅持正確立場, 希望和捷克在相互尊重, 平等相待的基礎上, 携手排除干擾因素, 推動雙邊關係繼續向前發展, 並歡迎澤曼出席中國與中東歐國家領導人峰會.
澤曼較早時接受當地傳媒訪問, 指維斯特奇爾訪台, 是幼稚的挑釁, 會阻止邀請他和政府外交政策高層官員會面, 批評他率團訪問台灣, 損害捷克在華企業.